不流血 不被捕

大家好，我是為了講出一些自己看法而來的。我們都是熱愛香港，並且身邊朋友的香港人。經歷了近兩個月的抗爭，感謝大家喚醒了本來不太參與社會的我。我只是一個普通的香港人，上班下班，每天渾渾噩噩，有時抱怨一下樓價和社會的不公。

事態發展到今天，我最希望的是再沒有人因此被捕或者受傷，更希望事件中的被捕者可以早日獲釋。可能有人會笑我，民主和自由是有代價的，但我真的不清楚用什麼方法才可以換來人人都能接受的民主社會。大概是我不忍再看到失去任何一位義士，這筆社會淪落敗壞的債應該由每一個香港人去還。

我不是出謀獻策，想打一場勝仗的人。我只是觀察到一些大家可能都知的事，希望值得大家思考討論。

我們想要的是什麼？五大訴求每一點我都認同，但對方根本避而不談。背後原因是什麼呢？我們可否在對方手上得到一點好處呢？坦白而言，我想破損了的制度得到修補，這樣根本沒有人想出來示威。然而，這會令一部分既得利益者不滿，所以一個中立的調查委員會是一個很好的起點，那怕是民間集資，挑選各背景的賢達擔任，再由市民投票支持。

我認為針對警察的行動不能幫助我們爭取更多。是的，我認同事件中很多警察的醜惡是十分惹人憤怒，但現在根本不是算他們賬的時機，我們亦沒有本錢。這是一場民意戰，更是一場內心與魔鬼的交戰，若果掉進仇恨的圈套，為了復仇根本得不到一點好處。

對於大部分人而言，根本對港獨沒有半點興趣，這是我們無可否認的事實。只要你不干涉基本法給我應得的自由，我根本不會搞咁多野。然而，對方不斷用這點作攻擊去合理化自己的決策，這是對我們十分不利。我認同，我們現在根本沒有太多選擇，我們必須認同一個中國，這對我們也沒什麼可再損失，反而在這樣的情況下盡量爭取自己應得的權益去保護一個公平的制度。

最後，感謝每一位在路上的香港人。香港是一個爛攤子，願一同盡力修復，不願有人為了一己利益，將香港傷得片體鱗傷。至少，要佢跟返遊戲規則去玩，你贏我都無話可說。